高立的未來世界VIU TV刪剪片段 宮崎駿的人性及道德價值被刪走了

作者：宮崎駿夫

高立的未來世界 VIU TV 刪剪片段
(第二集 旅程)
宮崎駿的人性及道德價值被刪走了
-
當意會到這一幕被刪走時，第一個反應是”咁重要竟然剪走？”。
-
此幕情節是，跟高立相依為命的爺爺意外死了，高立頓時悲痛莫明，瘋了的四處狂奔，那突如其來、陌生的激憤在內心一下子膨漲起來，他完全來不及反應，就把面前的石頭逐一砸碎 ，可是石頭不足以低消洶湧澎湃的激動，他唯有舉起崖邊的一塊巨石，視為”壞人”狠狠的拋下海的深淵。他最後筋疲力竭倒在地上，心情才開始冷靜下來。
-
這幕幾乎沒有對白，只有一連串寫實的行為反應。我們可以透過高立的悲憤，感受到良知和道德價值判斷的必要，也明白「憤怒」能推動「力量」，而這份力量必需找到合適的渠道宣洩才能化解，最後心情才會冷靜下來。我想正常人也能理解得到。
-
與此同時，這令我想起宮崎駿創作《幽靈公主》背後的一個理念。
-
當年《幽》受到外界質疑片內的血腥畫面有鼓吹暴力之嫌，可是宮崎駿就是有先見之明，他不但反駁，還道出社會大眾對「憤怒」的錯誤理解，個人衷心的佩服他那份真誠和智慧。
-
他表明動畫中的”暴力及血腥”是現實的寫照，避而不談是成年人對兒童的偽善。他透過劇情說出不同「憤怒」可以有各自的「原因」，而衍生出不同的正、反面「結果」。
-
還記得故事中的流氓和武士嗎？他們的「憤怒」是來自對平民百姓財產的「貪婪」，因為有武器在手的優勢便行使「暴力」，主動向村民搶奪和殺害，此為反面效果。然而另一方主角-阿席達卡，他眼見村民受到迫害和追殺，電光火石間「義憤」便湧上心頭，而受了詛咒的左手給了他神奇力量，把流氓及武士逐一消滅，他行使正當「武力」救了部份村民，此為正面效果。
-
還有，假若流氓們做的壞事只是亂拋垃圾之類，一般來說我們並不會「憤怒」，因為正常情況下，「憤怒」是出於阻擋壞事惡化下去的迫切性反應，因此阿席達卡的「義憤」可以說是正當的道德判斷。
-
可是總會有人說:「傷害他人身體一律都是錯的!」，但假如為了無辜的人免受他人侵害或殺害呢？又或，為了保護自己及家人免受他人侵害或殺害？我想答案是很清楚吧。
-
宮崎駿在《幽》中總括帶出情緒「喜、怒、哀、樂」是人的屬性，天生的伴隨左右，刪去其中一部份都是對人性的無知，它們各有特定的用途，我們亦要加以善用，而「怒」是最被人誤解的。然而最不能弄清「怒」的人，就是我們的小孩，因此他創作了《幽靈公主》跟他們說個清楚，了解自我。
-
說回被刪剪部份，我想ViuTV執行刪剪的朋友應該不是故意，可是他們的行為又的而且確地違背了宮崎駿所想，把動畫中的人性及道德避而不談，郤正正就是宮崎駿所說的偽善成年人。

痴撚線, 係咪扔石頭太暴力??

幾時重播？

石頭 砸 腳

以前亞視播！勁好睇！

高立體能真係好顛 , 咩惡劣環境都支持得到

高立一集足30分鐘，佢又要得半個鐘time slot播，又唔順延重排集數，所以除非唔播廣告，唔係一定會大剪

石頭 砸 腳

無腳唔乎合中國價值，ban

推

（香港）後生的未來世界

好快連聖誕樹呢D都唔可以係電視出現

咁呢套呢

ViuTV播嘅係2020年16:9重製版
要睇返16:9重製版嘅片源(NHK版本)
先知佢係咪手多多剪咗

ViuTV都痴痴地線
放喺下午5點兒童節目時段播
啲細路睇唔睇得明

幾年前帶住矛盾去旅行
梁天琦果集直頭成集冇左

要求深夜足本重播

viutv黃 刪剪唔計啦

然而某啲連登仔仲吹奏viu吹奏白痴造星

呢套好好睇

唔係梁天琦嗰集冇咗，而係第二季拍好晒唔俾出街

無睇開，即係封殺左天琦？

Viutv點會係黃？應該話廣播局唔會比黃嘅電視台生存倒落嚟

配廣東話定字幕 ?

唔係無線咩

拳頭握緊！鼓吹暴力！拉得！